疫苗需求咁大點解香港無自己藥廠？

每年香港花數十億甚至數百幾億去外國買藥，點解唔自己研發
過去世界都警示俾香港人聽，有事係自己顧自己，就算有錢佢地都睇心情賣俾你
點解唔自己做靠人地，不如將呢啲錢用嚟研好過

口罩已經係一個好例子
如果其他方面真係唔敢想像

科學園BIOCHEM搞咗20年, 搞咗乜出嚟?

靜係租金都成幾球一個月
未賺先蝕

搞左好多樓盤

學識點拎補貼

香港有星之子

和興定唐太宗？

因為香港政府係serve中國

製藥好複雜 全世界得美德日有能力整藥

靠政府就死啦
集資自己搞好過
仲有已經唔信政府多年
幾好嘅事都會俾政府搞到一敗塗地

都話唔係錢問題

幸福

都係嘅貴一陪價錢

咁仲唔努力追？

唔係錢問題,做來做乜

呢間算啦！
講緊高端

冇得即刻賺

一隻新藥要扔幾多億&幾多時間研發

你都係燒錢溝水飲落肚當醫病

研發藥物邊夠炒數炒地又快又好搵?

所以香港人好短視
你睇台積電依家幾撚威

遲啲人地條女都可以炒

有興趣有冇投資計劃？

追條撚呀，撚有勁人讀科學咩

因為港共一直想製造香港要靠支那既錯覺
點會俾香港自己整疫苗

通常有藥廠一對瑞輝 GSK 果班龍頭有威脅就會比佢地直接收購咗

咁容易追中國追左，印度咁勁都係山寨藥

成個產業起碼落後幾十年

口罩廠都搞L到一頭煙

唔好睇小香港人

笑撚死
見到賺錢就個個開
開十幾廿間

（疫苗有專利 唔係開間廠就可以生產

想做支共都唔畀香港做啦
一係叫你去深圳之後畀人偷概念

數碼港變地產項目

科學園變集資攞保貼

搞左好多上市cap水

借一借位

有冇手足知道兩星期前嗰位墮樓手足嘅情況依家點？

藥房就大把，藥廠？香港一個星之子都俾人指住笑啦，係香港搞呢d?炒下股唔好

鴻_堂疫苗

如果好似口罩咁易做
你估以香港人性格仲唔嗱嗱臨整返間藥苗廠咩

你睇而家口罩幾多蟹貨

就算有配方 都會迫你運上中國生產
如果唔係點made in China

全世界得幾個國家係可以自己有能力自己研發同大量製造今次疫苗
認真有排都未輪到香港

明明係識生金蛋既雞
係都要殺雞取卵

你有嘅話點會聽支那支笛

香港人 : 「有樓就夠了, 一層唔夠 就兩層三層四層, 咁就身體健康了」

過百間喇

點會唔係錢問題
做得科研,預左頭10年都燒緊錢
香港講求賺快錢,點有投資者肯咁dum本俾你燒

就好似你問創科局搞左咁年搞左d 乜野出黎一樣

樂信藥業
不過得感冒發燒藥

搞醫藥學研係長期投資
中國人同香港人都係投機收割韮開菜....算吧

btw李氏有隻長江生物科技

香港有GSK廠
岀利賓納的

要全本土藥廠
源吉林算唔算係？

香港除咗金融同炒樓仲識咩？

不如你問吓數碼港同中藥港搞個啲乜

乜香港仲有希望嘅咩，不如你講嚟聽聽？

Hi 陳易希
呢幾年有無高到？
定仲係咁柒矮？

因為香港政府唔支援
點解？因為香港政府唔係為香港人諗😃

研發係十年以上
動物測試
人體試驗
後遺症
請人（人工天價）

測試完 可能失敗
得個吉

其實你同政府一樣
9up唔洗本

可能要有夠大嘅人口pool做測試？

有陳易希

香港地貴冇廠
此post已完

你要開藥廠要搵人研發, 香港邊有人會投資...
如果只係諗單純生產香港絕對唔係一個好地方...

農本方？

緊係夾你咩都靠鬼國啦

台積電有政府撐

香港人鍾意食快餐走精面
本來二三十年前就要發展自己品牌
個個走返中國開廠幫人加工轉唔到高產值既野
依啲咁既人點會肯嘥錢去做唔知有冇回報既r&d度

呢粒暗星喺數碼港

以前鍾意去科技園飲茶

得淡笑

好笑
你望努力追緊嘅做芯先

有中蕊
利害了我的國

其實呢個post冇人知港大係有研發？
不過已經搵咗大陸廠制造
香港冇廠

香港做low tech 炒賣下iPhone同樓算啦

哩前50年都係靠食老本「過河濕腳」！

香港根本就有機會轉型，唔使成日靠炒炒賣賣
但係一變咗地產項目，根本就變晒質
背後係乜嘢發工，大家心中有數

飲東江水都飲咗咁多年啦 唔係以為政府會俾香港靠自己啊？

藥廠唔使賺？

呢種垃圾都上位就知香港科研前途黑暗

唔係易嫁！葉師傅

攪得成之後仲點有得Cap水

工業區好多間藥廠wo

係香港玩藥廠集資? 未撚請到人就收左皮啦
自己地方有咩料大家都好清楚

你估藥廠老闆係聖人? 為左你條賤命哂時間唔為錢 為咩? 你死關人撚事

以前有龍珠晶片

之後政府政策故意敵視工業

迫佢地搬去中國

港大有整緊
申請緊臨床

拎口罩同藥比
連登仔得個講字

雞就係雞 唔會坐得正

個星之子都係呃補貼 做左d咩勁野出黎呢請問?

大發明家，星之子

連成功率都無公布

新加坡一樣有
根本係搞唔起
認真搞係搞得到
不過轉頭俾人偷曬技術

幸福藥業?

開間黃色藥房$500一劑Panadol咪得

動物測試後都無講，只係無副作用
但量產都係要返蛆國做

頂尖技術唔係咁易偷，你睇下中國有邊樣頂尖野係自己整到

港大醫學院助理院長孔繁毅指，港大正研發的新型冠狀病毒噴鼻式疫苗，已進入最後準備階段，正準備向港大倫理委員會申請批准，以及衛生署的臨床試驗准許，期望最快下月開始邀請100人測試，並在兩三個月內完成第一輪臨床測試。不過他指踏入冬季，一旦有患者同時感染流感及新型冠狀病毒，可以增加病毒傳播率，同時加重肺炎病情，現階段先接種流感疫苗，起碼可以減低雙重感染風險，呼籲市民不論男女老幼都要盡早接種流感疫苗。

R&d 會突然間爆出嚟？

嗰部乜春咖啡機

9月後已經無晒消息
再講, 就算成功, 都會話係中國成功, 而唔會係HKU

港大新發傳染病國家重點實驗室合作研製鼻噴新冠肺炎疫苗
獲國家藥品監管局批准開展臨床試驗
2020年09月09日

香港大學（港大）醫學院微生物學系新發傳染病國家重點實驗室（國家重點實驗室）宣佈，夥伴廈門大學，北京萬泰生物研發的流感病毒載體新冠疫苗，已獲國家藥品監督管理局批准，開展臨床實驗。

談到港大研發的噴鼻新型冠狀病毒疫苗，袁國勇表示，正與廈門大學及內地的公司合作，期望能在11月於香港進行臨床測試，除此以外，亦有組織願意資助第一期尾的臨床研究計劃。他透露，現時計劃已通過道德事務委員會等程序，只等待內地運送疫苗抵港。他相信隨著時間的推移，香港與內地間的信任會逐漸提高，達到互補的關係。他亦指，香港在醫療上具備研發能力，卻無生產能力，建議政府需考慮未來的發展，「問人拎（疫苗）會唔會即刻畀到？」

他預期新冠肺炎疫情完結後，世界上仍然會有新的病毒陸續出現，「仲會愈嚟愈頻密」。例如抗藥性強的耳念珠菌，最開始在歐美的醫院傳播，最近已在香港落地生根。他解釋，地球氣溫上升，病毒繁殖率增強，呼籲市民改變為簡樸的生活模式，最有效運用地球資源，並須尊重及停止吃野生動物，以免牠們失去棲息地後，把病毒帶進人類社會。

不過生產都係大陸

今日有開記招預1月做臨床

追你老母咩

中國就係追極都追唔到

先至要偷外國科技

山寨廠同大藥廠冇得比

香港政府真係好撚垃圾 , 屌佢老母錢就最撚多

制藥唔複雜，研發先複雜

你自已睇下呢班掌權既人有幾廢
大彎區大彎區

香港有藥廠
不過無能力研發/ 生產疫苗

要講科學園出過d咩野
我淨係聽過水中銀呢間野
仲要成班人講廣東話都唔正

幸福全部垃圾成份,我從來未試過食完會好返

邊個肯投資,動軌都以數十億研發費.

港人有幾個億梗係起樓啦，研乜鳩發新藥

香港賺easy money賺咗咁多年，遲早會冇晒同人競爭嘅求生能力

化工廠香港起撚到

日澳模式都係一樣, 研發真係唔夠美國快, 美國聲稱 3,4 月會派到第一批出黎俾日澳俾 critical sectors
而日澳自己研發同製造既就出年中至尾留俾自己用

但兩國學者都 challenge 緊美國隻 vax 噤快出到, 究竟係咪真係安全

問星之子啦

呢件垃圾一出國際就比人笑
宜家連數碼港班大陸仔笑佢弱智

好多行業無政府主導同支持, 好難行到咁耐, 擴張到咁大, 你做R&D 蝕既錢講緊係無底

比你有本土產業既就唔叫支那啦

幾時話香港冇研發 係冇生產

支那殖民政策黎
消滅你本土產業
技術人材全部搬上支那

新加坡？
中國？

因為藥主要作用從來都唔係醫人 而係比有錢人用嚟賺錢

講真你天賦異品都係最少蝕十年
你唔港獨左先 殖民政府打壓你永遠唔會有

今日先出撚咗新聞講準備做臨床測試

唔係廢唔廢既問題
係支那唔會比你有本土產業

唔係遲早 而家已經冇哂

環保撚會搞鳩你 唔會再有人投資搞新藥廠

香港一日得幾十單 比幾百幾千萬搞藥廠
之前仲要幾單幾單
疫苗仲要未知成效 邊個肯投資

你睇下創科局
唔資助poly就知啦
講經咩

如果香港自己有R&D藥廠
有幾個難題:
地方同租金
有冇足夠人手
香港專利法律保障藥廠
投放入藥廠嘅資金夠唔夠
超長payback time

整隻新藥分分鐘要燒好多個十億
並唔係個個都肯投資落一個唔包成功
而且回報講緊十年之後先有利潤嘅投資產品到

馬百良

廢過感冒洗撚打

正常都會係大陸生產啦
除非政府補貼夠多
租金 人工 貴撚到....

印度呢
唔係技術複雜，係壟斷專利

幸福傷風素
樂信感冒靈

香港有藥廠，但研發就冇乜

醫管局都買好多香港藥，因為夠平，正廠藥貴好多。

利申： 屋企人返藥廠

關鳩政府事 集資唔得既 有冇人才先？

就算有都要㩒住,
香港一定要衰敗唔可以有自己嘅實力.

發明到同大量生產係兩回事嚟
Scale up 嘅R&D都好重要

支那人定居香港照操北話計劃

發展史問題 係藥物要求無咁嚴格既年代飲唔到頭啖湯
人地外國藥廠係由咩都唔識, 整藥有機會食死/打死人既年代開始
不停推進改善邊行邊試, 設立監督機構, 不停改GUIDELINE大家互相監察
慢慢滾大舊資本再投資返落去變成一個產業
產業成熟先有更多人才肯投資心力同時間去入行
你宜家叫香港人讀SCIENCE, 修BIOCHEM, ORG CHEM, 做ANALYST
比人笑你哂銀時, 讀完出黎做乜? 慢慢惡性循環
無人會想投資近十年去入無出路既行業都好正常
最後淨返D低成本副廠藥有得做下, 賤價器材, 賤價維護人員 + 賤價QC
R&D就請大陸賤價PHD搾人地output
本地大學做research無資金支持
就算開到個頭研究到有潛力新藥都只能將個專利賣比人
所以點會整到疫苗

樓主弱智

口罩都搞左獲屎 蝕到仆街 你班香港人都無幫襯自己
你話仲有無人理你搞疫苗

當正骨水流㗎

醫管局d本地藥九成半都係低無菌要求既口服藥
最多最多都係眼藥水, 仲要無乜幾間做到
打入人體既野一律唔係香港貨, 亦做唔到

連登仔係咁上下
話人短視 但根本蝕錢係咩概念
需求幾大都好 市場係咪可以用無上限錢去買？
賣得貴就比人話無良
賣得平就賺唔到錢
你話仲有冇人想投資

奶共藥廠就有

連登仔個個dse 35分
讀醫讀LAW讀POLY四寶好過
讀SCIENCE做藥物研發不了

成班專材做左啲咩

政府冇資助唔會玩得起
仲有藥廠要科學家
而家個政府叫你擁抱黨唔好留香港

點可以咁短視架
做藥物研究咁大前景
挨返四五十年總有出頭架

大哥，你係咪數漏英國！？

咪變晒保健產品囉
藥品研發投資大研發期長,香港市場咁細根本回唔到本.政府唔資助根本無得搞.

我覺得呢個問題其實要講真係有排講
關三樣野事
1.政治
2.社會風氣
3.經濟

香港如果講緊20-30年前起手做呢樣野,話唔定搞得掂
原因在於 香港呢個地方問題好特殊
回歸前 香港有國際地位,各方面發展,都係可以話係自給自足,其實宛如一個小型國家,想要發展咩科技,唔會有政治阻力
回歸後,大陸將香港同化為香港市,作為一個小城市,搞咁多做乜野呢
唔好話你想搞,大陸都唔會比你搞,政府都唔會BUMP水
香港搞咁多野,搶上海廣州深圳面?大陸唔會比
創科局就係一個好例子,政府係有比錢創科局,,但創科局十幾年黎完全唔知做緊乜
我唔認為係人材問題,中間應該有政治因素影響
因為係有做野,例如智慧燈柱,人面辨識,創科局中間落左好多力

樓上有人講大學有,留意返果D學術研究,同真正藥廠研發,整新藥,仍然差好大距離,藥廠研發新藥係大生意,要做科研,數據調查,試藥,各類審批
要做唔係唔得,但比起香港經濟面,絕對係一件吃力不討好的事
有果個時間不如搞其他野賺快錢,乾手淨腳
你望下班後生,唔願意返工,寧願去做炒賣(口罩都炒,IPHONE賺幾舊水又炒),再唔係做youtuber,邊有心機時間搞科研
得罪講句而家大學好多做研究的都係NDS..
香港想起藥廠整新藥,第1要問過果d龍頭比唔比你整
第2要睇下政府科唔科水
第3要睇下有無後生肯入行
第4要睇下大陸比唔比
大陸話洗撚你香港整,香港大學都搬撚左返深圳啦
要整新藥深圳會整

直接禁哂外國藥廠仲快 需求直線上升

errrrr....
50 年, 連假兩制都玩完啦

lm

疫苗?
我國特產神仙水飲左就得啦
有病醫醫病 無病強身健體
飲左力量倍增

製藥同研發一隻藥係兩樣野
照你咁講lab都整到必理痛

咁都要第一個發明先搶到專利

20大藥廠 好多都美德

有呢種人才 都出國啦 仲留係香港

點樣集啊由0到一隻新藥以憶計wo

香港冇咁多人俾你試藥
首先冇咁多病人 其次就算有 都冇人肯

需求大? 有無樓需求咁大呀

好似lv3實驗室先可以研究到

香港最勁得hku lv2

好似

Re-pack完就可以賣貴好多

巴打打個圈串科學園都有既

R&D唔一定成功, 香港冇做開係咪搵到人材先? 有嘅疫苗都係鬥快出, 唔同口罩好難一下子有resource 同大廠比, 仲要R&D錢邊個比, 靠正苦? 佢寧願燒比中国人都唔會攞嚟做科研. 正苦有心想搞科研嘅, 科學園就唔會搞成咁變咗地產project

搞清楚香港人讀書既目標先
香港價值觀：目標為本，搵錢至上
讀Health/Law係因為人工高，唔係為理想
如果藥物研發出嚟guaranteed fg 30k、5年後50k+，到時肯定一車車人讀science

你邊個榜睇到俄羅斯

地產project穩陣好多
R&D太risky，冇快錢搵
剩係收返研發成本已經難

第一期， phase I...., pharmacokinetics 同 safety 人體實驗.....唔知佢D vaccine 邊間GMP幫佢做...

香港冇乜clinical trial架 local藥廠其實好流 不嬲都係靠Pfzier, GSK果類外國廠研發疫苗啦 香港都只係sales office

最出名咪又係港大中大 個pool太細啦 而且又唔係唔知香港冇R&D...

香港養雞都難啦 疫苗廠

我想講香港本土連做到疫苗生產環境個潔淨車間嘅公司都冇 香港衛生署班垃圾官僚連點audit a級潔淨房同設備個能力都冇
做過3年本地藥廠 真係廠 唔係sales centre嗰啲